食菜會便秘？

反而食肉去廁所好暢順 日2次
食菜嘅話 會比較少去廁所 最後變成便秘 2日1-2次

真係好奇怪

食量多都會影響排便

菜有分高低纖維

食肉太多油所以順暢?但人類嘅腸啱唔啱食肉，會唔會消化太長時間引致毒素累積?

人體本身就消化唔到纖維
纖維個主要作用就係比細菌食去產生短鏈脂肪酸(其實可以由其他食物直接攝取到)
同埋令到糞便吸多啲水
但糞便體積過大就會變得不利排便
情況就好似喺塞車嘅路再加啲車落去咁

有纖維飲唔夠水都係冇用
太多纖維又唔ok
低脂飲食唔夠油又冇用
飲得多垃圾野殺死d益生菌都唔ok
最後就係太耐唔爆石d水份冇左就更易便秘

食菜係幫助排便
食少量就好, 食得多反為會便秘
食肉多油好啊 條腸夠油排便先順~

呢條片應該顛覆正常人嘅諗法
唔係話fibre唔好
只係想講佢唔係大部分人普遍認為得咁重要

食完菜遠/西蘭花炒肉片
會比就咁烚菜暢便